\input{src/header}											% bindet Header ein (WICHTIG)

\newcommand{\dozent}{Prof. Dr. Claudia Müller-Birn, Barry Linnert}					% <-- Names des Dozenten eintragen
\newcommand{\tutor}{Benjamin Berendsohn}						% <-- Name eurer Tutoriun eintragen
\newcommand{\tutoriumNo}{06}				% <-- Nummer im KVV nachschauen
\newcommand{\ubungNo}{02}									% <-- Nummer des Übungszettels
\newcommand{\veranstaltung}{Nichtsequentielle und verteilte Programmierung}	% <-- Name der Lehrveranstaltung eintragen
\newcommand{\semester}{SoSe 19}						% <-- z.B. SoSo 17, WiSe 17/18
\newcommand{\studenten}{Niels Thiele, Celina Loeper, Konstantin Jaehne}			% <-- Hier eure Namen eintragen

% /////////////////////// BEGIN DOKUMENT /////////////////////////
\begin{document}
\input{src/titlepage}										% erstellt die Titelseite

% /////////////////////// Aufgabe 1 /////////////////////////
\section{Kritischer Abschnitt in C \hfill (10 Punkte)}
\textbf{Implementieren Sie in C eine Simulation zweier Autos, die regelmäßig wiederkehrend eine Brücke über- queren wollen, die jedoch für nur ein Auto hinreichend breit ist.
Implementieren Sie die Autos als eigenständige POSIX-Threads.
Die Simulation soll Unfälle, die eintreten, wenn beide Fahrzeuge die Brücke gleichzeitig befahren erkennen und melden.
Beachten Sie, dass die Überquerung der Brücke selbst auch Zeit in Anspruch nimmt.
Die Autos sollen die Brücke mindestens 100.000 mal überqueren.
Dokumentieren Sie Ihr jeweiliges Programm und stellen Sie immer die Ausgaben des jeweiligen Programms zur Verfügung.}

\lstinputlisting[style=C]{aufgabe1.c}
\lstinputlisting[style=C, firstline=2, lastline=23, title=Ausgabe Aufgabe 1]{Ausgabe.txt}

% ///////////////////// Aufgabe 2 ///////////////////
\section{Sicherung des kritischen Abschnitts in C \hfill (8 Punkte)}
\textbf{Erweitern Sie Ihre Simulation so, dass das Befahren der Brücke als kritischer Abschnitt gesichert ist.
 Nutzen Sie hierzu die in der Vorlesung vorgestellten Verfahren ohne Betriebssystems- und Hardware- Unterstützung.}

\lstinputlisting[style=C]{aufgabe2.c}
\lstinputlisting[style=C, firstline=26, lastline=47, title=Ausgabe Aufgabe 2]{Ausgabe.txt}

% ///////////////////// Aufgabe 3 ///////////////////
\section{Erweiterung der Anzahl der Threads in C \hfill (8 Punkte)}
\textbf{Erweitern Sie Ihre Lösung, sodass eine beliebige, aber feste Anzahl von Autos die Brücke überqueren will.
 Sichern Sie auch hier die Überquerung mit den in der Vorlesung vorgestellten Verfahren ohne Betriebssystems- und Hardware-Unterstützung.}

\lstinputlisting[style=C]{aufgabe3.c}
\lstinputlisting[style=C, firstline=50, lastline=88, title=Ausgabe Aufgabe 3]{Ausgabe.txt}

% ///////////////////// Aufgabe 4 ///////////////////
\section{Bewertung der Ansätze \hfill (4 Punkte)}
\textbf{Testen Sie Ihre Lösung(en) hinreichend.
Beschreiben Sie möglicherweise auftretende Effekte auf Basis des Maschinen-/Ausführungsmodells.
 Schlagen Sie geeignete Maßnahmen zur Behebung vor.} 

Zudem könnte ein so genannter livelock auftreten, zur Lösung dieses Problems kann
man einen der in Vorlesung 5 vorgestellten Algorithmen benutzen.
Allerdings sind diese Algorithmen mittlerweile etwas veraltet und beruhen auf
einem Maschinenmodell mit nur Ausfürhungseinheiten.
So kann selbst mit diesen Algorithmen das oben beschriebene Problem auftreten.
Abhilfe schafft das verwenden von Mutex (aus dem POSIX-Standard).

Quelle: VL 5 folie 12 , 35ff, 43ff
% /////////////////////// END DOKUMENT /////////////////////////
\end{document}
